% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[]
\centering
\tiny
\caption{Núcleo de conteúdos propostos para o curso de \imprimircurso}
\label{tab:nucleoconteudos}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|l|c|}
\hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}}                                                                        & \multicolumn{2}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Carga horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    & \cellcolor[HTML]{C0C0C0}                                             \\ \cline{3-4}
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Conteúdos}}}                                    & \textbf{Horas}                  & \textbf{Créditos}                 & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Descrição da Atividade}}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   & \multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Tipo da Atividade}} \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Básicos}                                                                                         & 1665                            & 111                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Exigidos pela resolução CNE/CES11 de 11/03/2002 (Diretrizes Curriculares\\ para cursos de Engenharia). Engloba disciplinas nas áreas de metodologia\\ científica e tecnológica; comunicação e expressão; informática; expressão\\ gráfica; matemática; física; fenômenos de transporte; mecânica dos sólidos;\\ eletricidade aplicada; química; ciência e tecnologia dos materiais;\\ administração; economia; ciências do ambiente; humanidades, ciências\\ sociais e cidadania.\end{tabular}                                        & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Profissionalizantes}                                                                             & 1020                            & 70                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplinas com conteúdos profissionalizantes que permitem alcançar os\\ elementos básicos do perfil profissional do egresso. Conteúdos reúnem:\\ controle de sistemas dinâmicos; circuitos elétricos; eletrônica analógica e \\ digital; tecnologia mecânica; modelagem, análise e simulação de sistemas;\\ sistemas estruturais eteoria das estruturas; ergonomia e segurança do\\ trabalho; materiais de construção mecânica;mecânica aplicada;\\ processos de fabricação; termodinâmica aplicada; sistemas térmicos.\end{tabular} & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Específicos}                                                                                     & 720                             & 44                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Extensão e aprofundamento dos conteúdos estabelecidos no núcleo de\\ conteúdos profissionalizantes, bem como de outros conteúdos específicos \\ destinados ao desenvolvimento de competências e habilidades específicas\\  ou complementares.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                            & Optativa                                                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Módulo Livre, Atividades\\ Complementares e de Extensão\end{tabular}} & 360                             & 24                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pode ser integralizado, a pedido do aluno, até um total de 24 créditos de \\ disciplinasde Módulo Livre. Contempla também a integralização de \\ atividades complementares e de extensão tais como: iniciação científca, \\ projetos multidisciplinares, participação em eventos, participação em\\ empresa júnior, etc. Observa-se que os créditos de atividades complementares\\ e de extensão são contabilizados dentro do limite de 24 créditos.\end{tabular}                                                                     & Optativa                                                             \\ \hline
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Projeto\\ Integrador\end{tabular}                  & 120                             & 10                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}As disciplinas Projeto Integrador de Engenharia I e II permitem apresentar ao\\ corpo discente metodologia de projeto baseado em problemas englobando\\ aspectos de trabalho em equipe, comunicação e expressão, capacidade de\\ síntese e integração, noções de empreendedorismo, responsabilidade social e\\ ambienta.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                 &                                                                      \\ \cline{2-5}
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Trabalho de\\ Conclusão de\\ Curso\end{tabular}    & 120                             & 10                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Trabalho de conclusão de curso que pode ser realizado individual ou em dupla, \\ com 150 horas de duração, que demonstre a capacidade tanto de trabalho em \\ equipe dos participantes, como de síntese, integração e aprofundamento do \\ conhecimento adquido ao longo do curso. O desempenho é verificado por\\ meio de documento padronizado e defesa pública perante uma banca \\ examinadora.\end{tabular}                                                                                                                      &                                                                      \\ \cline{2-5}
\multirow{-3}{*}{Multidisciplinar}    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Estágio\\ Supervisionado\end{tabular}              & 210                             & 14                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Estágio Supervisionado Obrigatório em Empresas ou Entidades Externas \\ realizado após a conclusão do 7º semestre do curso, com duração mínima 210\\ horas verificado por meio de relatórios técnicos e acompanhamento individualizado.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                  & \multirow{-3}{*}{Obrigatória}                                        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}